本港鬧「消防員荒」 消防處長：近40%投考人體能肥佬

消防處舉行2017年年結記者會，處長李建日表示，去年消防處共招聘649人，預計今年會招聘647人，其中104人是主任級，543人是員佐級。李承認，近年投考消防處的人數有減少趨勢以致招聘困難，其中消防隊長未能招聘足夠人手填補空缺。

李指，招聘困難之一的原因是消防員體能需求較高，有30%至40%投考者在體能項目不合格，因此消防處現正全年招聘消防隊長，並積極向少數族裔人士招手，研究如何調整語文水準要求及宣傳，冀吸引他們投考。

針對西九高鐵站及港珠澳大橋預計今年內陸續啟用，李稱該處現正與內地相關部門商討合作指引。以一地兩檢為例，他指會以市民安全為先，並參考深圳灣口岸執行情況，以邊救援邊通報為框架，例如在隧道管道發生意外，雖然列車屬內地管轄，但管道屬香港管轄，該處會一邊救援一邊通報，並會以傷病者利益行先，將傷者送到最就近的醫院搶救。

至於港珠澳大橋，李稱正與澳門及珠海當局商討協調，但初步會以路段屬地作區分，即一旦在橋上發生意外，會根據肇事現場所屬的管轄區，由相關管轄區的消防處統籌拯救，但其他地區消防處亦會支援。

人工咁低搵鬼做咩

警犬同消防，好多人都會揀做狗唔做消防

香港地D排骨仔真

消防處問少啲邊有幾多個消防局既on9問題就應該會多啲人報

黑警人工高過消防得閒可以打下市民,叫下免費雞,日日鳩行鳩坐等出糧

埋沒良心的確係荀工,消防辛苦之餘又要畀人玩菊花

消防冇得蝦蝦霸霸，搵鬼做咩

調轉就差唔多，班狗都虧嘅

而家2萬up啦

又借d意想請哂d蝻亞狗

有心搞開埋班train埋人體能先考一定大把人鳩衝
話哂係有抱負既工黎

見一份工了解公司背景好基本咋，私人公司都要啦

無學歷有返咁上下體能做地盤/裝修好過啦 下下做爛頭卒

消防點會無人考 捱大半年
輕鬆一世

到你咁講又踩親人條尾
又有人衝出嚟話大隻唔代表體能好呀又剩
又發晒癲

消防體能太難頂，現代都市生活根本不可能。

加人工 兼 加寬俾近視既人投考
咪得囉

火場載眼鏡？

好多人有心考都仲激光

台灣d消防員真係見佢地戴眼鏡
救火唔知點算

年年pt唔洗keep咩 幾多間局可以訓天光? 做正旺區仲爽 放假訓覺少少聲都精神緊張要去車 輕鬆

人工又唔係高
投考過程又長
又要keep住操
又要錢做激光
做完又要抖一排唔做運動
少d恆心都考唔到

比起救護 自己諗啦 係到扮哂慘

港男愈黎愈廢都係其中一個原因
又潺又早衰 警犬都要set低體能標準
唔係痴肥就係日日打飛機既人乾

outdated

On9 唔洗資源培訓呀 一日三餐 床位 樣樣都係錢
無料點解要哂呢啲錢培訓你

臭蟲論

淨係做下gym班連登仔已經起哂鋼

旺角出打仔

我覺得最難都唔係體能

人工高過啲狗可以考慮吓既
點解有狗唔做要做爛頭卒

降低體能要求好過
如果救護一降即仆去做 真心想做

咪玩啦,降低體能到時救火你第1 個死先

真心想做點解唔操
真係難到咁？
降低要求到時你救人定人救你

消防應該要高人工過警察

其實唔算好危險， 一年先死一個到

其他職業都差唔多慨率啦

當然唔係唔危險，但工作算係有意義，好過做office on99坐係到等收工

自己唔爭氣就唔好怪人地攞你啲機會

屌你老尾
唔係話好撚易 但啲要求唔係一啲點操都過唔到既要求......
仲話真心想做

屌你老母啦我 仲唔危險 一年要救幾多白癡你知唔知

冇學歷要求應該好多跟車送貨友扑去做 個個大隻無限體能

加到三皮人工大把人辭埋份工黎操啦

仲要人工低過警犬

有光環都無人做

做地盤年年死幾十個

有冇唸過其實掉轉

唔提救護？

人工俾警犬食住，俾你服唔服氣

好市道無人做政府工 市道差多到唔想請

叫消防降體能嗰啲係咩事？ 呢份工個體能要求咁高其實係保障緊你自己

下一步 要求降低大學professor學歷要求

你有心操 半年內都考到啦
根本佢個網要求寫到明要幾多下同點考
應該大把人明知自己操得未夠都照去考啦

睇左個routine
有無人考過 可以講下到邊個位最多人收皮

咪就係有呢d人所以請唔到人囉 冇料又唔識增值仲好意思要人就你用自己做標準

老實體能test又唔係話真係難到做唔到
但無計分制，去到弱項就88
利申：體能臨尾衰左個fail咗

去到面試都大把人肥啦

警察工作量多消防好多，香港人少少事就報警call白車

光環值幾錢

你連人地體能都過唔到咁撚廢就咪撚害人啦 係基本要求咋

你咪繼續搵藉口囉
諗下人地點解得 自己點解唔得

提救護俾人話臭蟲論
上次有板你睇

將man同officer既人工同黑警睇齊咪多人考

第一幅圖
最右邊係mmm1122條仔？

有錢緊係招左消防先啦
邊有多餘錢招救護

啱啱想講 仲以為佢條仔做警犬

之前又唔加前綫人工，明明咁抵撚死

救護車邊洗請人 都係俾人當的士
消防轉轉都堅料 好辛苦的

其實最主要係人工低
同埋考政府真係好撚柒煩
搞你一年半載
唔洗搵食咩

八成香港人眼中嘅消防員係打下排波
雖然24但係夜晚大把時間瞓

你係咪又想話佢哋冇鍛練！
又發癲架喇

到時就會出現「覺唔覺消防份人工overpaid 」

每個位都好多人fail
20個人一組考體能
得4，5個pass

到app test又飛走一半

諗住到面試啦 最後一關開心啦
點知得廖廖可數既人收到信
大把fbi既時候識答好多 都收唔到offer

有冇巴打一樣等緊收email?
好頹

肥面試

佢係咪覆錯post
完全九唔搭八

我覺得降一降投考體能要求，等一d唔係日日操既人都有機會考到，入營訓練先全職加操，唔合格照樣掃走。咁就更符合現代都市人既生活。

柒少陣當幫手

肥宅毒日坐夜坐，做晒電莖高手，駛同你做咕尼咩

一定唔可以降抵體能要求
操體能睇有無心做 無心做咪考警察囉
連最基本體能都無 點入班操？

d 老豆老母捉哂仔女讀書. 乜撚野課外活動都係琴棋書畫
有撚體能咩

一個做幾十下掌上壓
一個做幾百下掌上壓
叫警察去考消防真係會做到入院

體能一定合格,但有近視想做都做唔到...

激光

工作性質都同啦，邊有得比架

你叫消防走去考警察既SDU都死啦，邊有得咁比架

宜家得罪老細應該會罰你去抄牌 日日俾人屌老母

其實真係睇唔出個要求有幾高
聽中學師兄講，入到去起碼要做15up下引體。依家連依d少少要求都做唔到。我驚佢地入到去比人罰死

東亞病夫

你google下入班同出班1a個體能要求差幾遠再講
有degree大把officer 好位做 洗乜做消防最chur體能呢d post請唔夠SO都好正常

呢個真.
我個FD 做消防.
佢細個因為警司警誡過,可能咁樣唔請.
之後去咗考消防
佢話俾佢揀都做差佬.
講真, 打份工, 為錢啫.

人工同警睇齊包你多10倍人報名

市民 ： 一樓好大火呀快D去救人
外籍消防：咩話？ 七樓有人？

右邊個男人 咁似mmm個老公嘅

Officer黎

曲直分到未

食物，食水，空氣都降低晒標準，仲有咩唔可以降低

跟本on9,
黑警面對市民，唔會死人
消防處理災難，會死人
係共產黨先咁on9,咁怕死，加黑警人工

其實唔係應該降體能，而係應該加人工囉
你加到高過差佬點會無人做丫

真心膠 估唔到有得笑

垃圾PC而家23K
PI就40K
痴線真係

咪又係錢作怪
人工低 又辛苦 又難考 又要輪班 又要keep體能
搵鬼做咩 求期搵份文職都屌打消防啦

應該係視力肥得最多人
始終體能係肯操就有
但近視係點都無個搞
而且唔係個個都會為咗考而做激光

我上官網睇唔到請人喎

日日返去都係打波打機訓教
但係入職要求又咁撚高
收皮啦屌

自己操半年有幾難PASS？

救火唔難，要處理屍體先難

有無話邊PART最多人肥先?

引體上升
虎臥撐
唔記得幾多分鐘5000m
呢三樣都夠fail 8成人

利申，老豆係消防

而家班警仲低要求呀

入學堂仲肥得多呀

講呢番說話究竟有無腦
本身體能廢 仲要人請左你先幫你操體能
你覺得入班好多時間教你做掌上壓呀
亂鳩咁請晒啲排骨廢柴 晒錢同你搞呢搞路 晒資源同你操 唔掂再踢走你
咁不如第一關體能直接踢走你啦

根本以而家呢個個體能要求 就算入到班都好多人操唔掂自己quit 講左啲咩自己參透下啦

再者
入到學校已經pay緊

考唔掂 無心考 叫人降低要求請左你先慢慢教你做

個體能測試對比學堂訓練個d真係好濕碎
熱身黎
咁都過唔到就算比你入到去都應該捱唔到一星期

屌你interview 咪撚問保險業議員係邊個，政府架構咁撚深入，大把人做

荒謬，個招sp post明明個個都做開gym同運動，個到搵兩成都可以填補晒d空缺

真心問
今期仲會唔會出offer

本人係紀律部隊 身邊都做好多唔同紀律部隊既朋友
其實我地成日見到呢d話題都覺得得啖笑
所有紀律部隊既人工 工種 待遇全部明碼實價
食抵咸魚抵得渴 你考咩無人逼你去揀

例如警察多小小人工 又要熟法例 日日開工帶老母 無call都要行beat 成日比人投訴 多得二三千蚊比我真係覺得唔值
消防番1放2 有野做先出去 其餘時間局入面操野訓教吹水 又有光環加身 做野都唔會有人見到 做錯都係自己人知 但小二三千蚊我又覺得好合理

如果係覺得隔離飯香既即管去食
我都見好多係好多唔同部隊既互相跳槽
消防嫌太悶太單調或者想高人工跳警察又有
警察覺得消防養生又唔想日日都要對人又帶老母開工又轉救護消防

體能方面 所有紀律部隊既體能試 只係學堂既1成
如果你只係岩岩好合格 又唔再操想打天才波
我唔敢講你過唔到學堂 但一定好辛苦

你IN大公司係咪要知佢成個世界有幾多個office 香港有幾多間分店呢

依家入到去都有唔少人train個時頂唔順入醫院
仲低D

電腦派位 順住既

為份工做激光 有後遺症仲on9
幫你做手術既醫生自己都唔會做

Same 做紀律部隊既人成日見到班學生or做唔到紀律部隊既連登仔為左我地份工開post係到自己圍埋討論/串啲根本冇人理連我地自己都唔理既野

真係得啖笑

點解唔叫出車 要叫去車

消防人工應該同警察一樣，但我覺得救護值得拎紀律部隊最高人工

出車叫法好似出殯 唔好意頭 所以叫去車

光環幾錢？
同埋體能真係唔係講笑
我去考嘅時候，好多大隻仔都死，姿勢執得好嚴。

同埋即時死亡制，唔係只計分

其實體能有晒標準好撚易考
最撚難係面試問d 19問題

份工除左返一放二之外
對比起其他部門完全無優勢
但體能要求絕對唔可以降低
因為入面操野絕對係地獄

利伸 操緊班

我會努力再考架啦 處長

淨係夏天40度著件黃金戰衣都熱撚死 仲要救火 再降低體能 多幾個浩園都唔夠放

話消防返一放二嗰啲知唔知

個一係返24小時

吓？

不過見朋友入到去做好hea

放工果時HEA呀麻

如果真係考到就正
返一放二 無野做就係局 standby

Ching 練咗幾耐去考

叫無綫拍多輯烈火雄心囉

首先要搵到兩成
我去考嗰時，肥姿勢嘅大隻仔大有人在

我唔係有案底我都想去考

半年到 無做過gym
操班好多都係鋼條身形
同埋
消防返一更係24小時 唔係朝9晚5
而家咁凍既天氣著件PBI操練都會出汗

其實體能唔係最大壓力，捱熱先最辛苦

利申夏天班

積極向少數族裔人士招手，研究如何調整語文水準要求及宣傳，冀吸引他們投考。

入咗去咪又係玩忌廉塞屎忽

入火場救火唔係講玩
我唔認同體能要求要降低

無話過24小時唔訓，只不過要你喺休息室訓啫

其實消防都只不過係比其他人好挨
體能有心練一定考到
我用一年時間180cm 53kg操到65kg 1 take pass

之前參觀過學院帶過個頭盔
勁辛苦焗住個頭
個頭盔好重又包實隻耳聽唔到人哋講嘢
出左班之後做case帶着幾個鐘都唔知點頂

投考水準唔可以放寬
但我覺得薪改善金待遇, 特別係殉職恩恤金
就係可取方法

有得剝隊長條褲玩jj

重係重但會慣
入火場係乜鳩都聽唔到
火聲水聲人聲乜都有
無線電加擴音器都勉勉強強
支氣頂盡用40分鐘換樽
用完都會偷到時間抖一陣

有得用蛋糕塞人屎眼

介唔介意tg傾
有野請教

香港有幾多人無近視？

我知一更24 師傅以前做消防
講好多嘢我知 包括黑暗嘢

南亞一定體能好？仲話調整語文水準，唔使考中文好唔好？

唔知邊個諗條屎橋出黎，街外人唔夠咪出多兩期內部囉，下面大把人，學士碩士任揀，係要打壓自己人

又養蝻

加人工,問題解決晒

救完火可以去災場偷野

黑暗野detail

菊花detail

入火場成日吸毒煙
做到退休之後就仆街啦

唔知之前個兩位消防員既遺霜拎住筆錢做緊乜呢？

老母個friend做消防
退左休日日行山露營踩單車 做少日運動好似會死
每日起碼跑一次步先安樂
60幾歲仲係鋼條型，健康過9成連登仔

係囉 火場一定要上Ba啦
但係唔知點解成日見到啲消防救啲戶外火垃圾桶/車之類都未必個個帶
就算行過聞到都覺得辛苦何況唔帶

其實好少事
陪下酒個啲姐

入職體能要求已經好低

操班時 個個閒閒地百幾下掌上壓 廿分鐘跑完五里 十幾下正手引體
出班守局返一放二係爽 冇野做時咪冇野做囉
有野做時 飯都未食 負重幾廿磅再拎五六十磅工具跑樓梯 一做可能做足全日
大佬 救火佬啊 自己懶唔操 冇體能咁點做啊
第時對住份糧同市民?
食得咸魚抵得渴 冇野可以輕易過到骨

*公里

識企上風位其實無乜味 俾你都懶得就懶啦 做十分鐘 又戴又除又要叉反氣

入到火場 等於送死

但係唔會有啲好跟規矩嘅老屎忽堅持一定要隊友帶？
細細個去參觀有個好老嘅隊目話咩情況都一定要帶除非百分百肯定啲煙係安全先可以唔帶

其實好想知啲住宅或者商業大廈火燭消防係咪真係一定要跑足咁多層上火場
假設跑到上十幾二十層都已經燒晒所有野
同埋幾條消防喉都冇咁長駁到上去

大廈地下有消防入水口，應該都係去返附近個幾層取水

見到成班咩都唔清楚既人比意見真係得啖笑

邊夠PC當更抄人牌咁正

人工低過警察 開工真係搵命博 都唔知啲高人工嘅警察做緊乜？

岩岩先股災市道有幾好

好似唔係5000米喎

睇完個post決定下次都係唔考
唔想成日要chur體能

考救護

少年你太天真了,同樣係消防處,你認為難道救護就唔洗體能?

有野就係度問啦

一架泵車十幾廿條喉
每條23米
通常都係直喉上樓 / 用FSI

張圖要更新下啦
依家入去做慈母都有2萬2啦

4800

唔係近視我身邊大把半運動員去左考

包括我

見到有人話門檻set得高，真係得啖笑

我上個月考救護個陣,我覺得低要求低左
上次好似34 人考,18pass

有fd passing out左出黎，聽到佢講學堂既操法好甘，只係做100下掌上壓（每下五秒)，呢樣聽到都想死

心諗仲叫人降到要求 無咁上下料入去死得仲慘

警察減人工
消防加人工
是必須執行的硬道理

嘩D黑警要行咇講到自己好慘咁真係痴線
帶老母就梗架啦,你班陷家剷去集會都係咁咋嘛,大家以你地班撚樣為榜樣呀

點解體能要求高咁多但人工低過警察咁多？
一齊推到消防人工高過警察

淨係做運動咩

根本紀律部隊入職體能要求都好簡單，只係用黎篩走啲玩玩下既人。

消防返一放二 警犬返工做到無時停(如果唔蛇)

你都on9 救護同消防要考既野咪一樣

而家2萬3啦！

我就係衰近視好深

唔知我保守定點
總係覺得激光後遺症好嚴重

有消防lift架嘛...
舊樓就有可能要行

你都on9幾時有講唔一樣
你估救護使唔使拎住條喉跑幾十層

入班可能一樣咁辛苦但無理由出到黎同仲衰過消防 (講緊操體能)

坐消防員升降機去下低幾層 再用fsi著大廈泵

香港人失戀，個bb喊都叫白車

救護操班輕鬆做野辛苦
消防比人罰緊200掌上壓
第邊救護做緊10分鐘4拍跳
講真救護咁多野學 罰咁多都無用
相反消防出班先係真正學野

香港有幾多警犬？全年招左幾年喇屌你老母

救護係新沙士個陣夠搵命博啦, 又唔見你可憐佢地人工低過消防

槍擊案個陣又見你話警察搵命博

矮仔考會唔會比人恥笑
利申170

9唔撚搭8
講到救護好似輕鬆啲既人係你喎

香港防火標準高
加上廿年前嘉利大廈一役, 全港消防意識同標準都執到好正
如果真係出事既話, 就係連環出錯, 加上所有野同時失靈
咁樣既話就一係冇事, 一係就好撚大獲 (如迷你倉)

朋友有份救早幾年灣仔地盤燒通頂, 佢話入到去真係地獄咁

呢D工俾我都唔撚做
真係搵命博

吊咩 又想請撚哂南亞狗
南亞仆街啦

想考架，但係有500度深近視，可以點

你考Man?
想問下你係自己做運動？跟住個guide 做？

ap test個啲你係睇個本天書温定點

衰唔夠高拎斧頭

係 man
平時有做下運動 不過真係考前半年跟住佢個指引日日練
AP test有睇下天書 睇下IQ題

講真
考體能d 野真係好濕碎

入學堂d 數目 係體能試既倍數上
基本上有心考果d 個個至少都做到10+引體先 , 操已經係for 學堂入面既野

仲話要求降低體能標準 我嫌佢太易, 放左太多人上筆試啊

引體？1分鐘連續做？ 勁過世界紀錄啵師兄

掌上壓？

消防個體能測試對比操班真係熱身都嫌佢唔夠喉
操班要三十度著pbi跑廿轉喉架先係主菜

宜家都大把人想做啦，仲以前咩

做乜鳩呀ching

無薪實習
地獄訓練3個月體能

終於見到有質素既留言

見board 問咗啲咩
唔識你點答 因為實會唔識

請人啦屌

問左部門野 情景題 時事
唔識真係答sorry sir咋
考man真係唔難架

香港大部分大廈都有FS inlet 係地下charge水入大廈到 再係相對應嘅樓層出水救火

如果inlet壞咗/無inlet 咁就要直喉上樓 到時幾高都要開架喇

喉唔夠咪係其他車到拎 再唔夠就call支援拎喉嚟

50下掌上壓真係小事 入班初期都可能係罰50下嘅 慢慢就會變成罰100下....或者更多咁 所以日日都會做幾百野掌上壓
不過又唔洗驚嘅 你起碼做到50下 至少有個底 入到去就會慢慢越做越多

警察係政治工具啊😆

想考 SO
爸打一take pass?

剩係嗰一成已經值得全體多$2000人工

考過2次
SO未考過 亦都唔會考
加油

但仲係一死個肥仔 師傅都叫我減肥去考

內部考board 好似王喜烈火雄心咁唔會易少少?

唔撚夠高考消防

睇少陣TVB啦

抄牌有得畀屎眼你睇咩

你想表達咩野
一個著哂裝備，
一個就連保護都冇

咁又唔驚 排骨仔有幾可揹到假人行樓梯

1999 fail

唔會 聽聞反而會難d

咁佢又唔係問你世界有幾間消防局，記2隻字唔難掛

唔會頂唔到架，你唔會夠膽同啊sir講辛苦除衫抖陣，都係左un右un下就頂到

遲下有辱警罪，當街搵女插屎眼都得，唔俾話你阻差辦公，入差館先搞

其實係問你住嗰區先是但一區有幾多間？

你明知佢問就會記啫
唔通你記哂消防區長級既所有人名咩 然後等佢考咩

試過有考生連鞋帶都唔識綁...

通常問你個區最近你屋企個幾間

睇啊sir心情啦，咩都有可能

我識啲消防痴真係背哂

驚考個時唔夠高拎斧頭
大約幾仲高先得

要求幾高

168

同期最矮好似167咁上
試下去考 好難形容個實際高度

話就話返一日放兩日兩皮幾起跳
除返開一星期咪又係四十幾個鐘
兩皮幾野真係有啲學歷都唔做

我真係唔覺得有咩用，又唔係啲咩區指揮官，散仔呢啲知黎做咩？同埋入學校都會再學多次，洗咩面試問？

樓上有班能樣話降低體能就仆去做
真心去做好心就自己操下啦
識人中學個陣係大肥仔，用左一年減肥，一年操體能，前前後後考左3次最後成功左。

其實講到尾都係睇你，你冇體能入去救人都唔知得唔得，救護消防都係。救護年年都要有fitness test.你唐樓抬人落樓少d力水都唔得，仲有有d 要遊繩救護服務呢

加人工比狗唔比消防撚做

同埋新入職係咪要比人屌屎忽？之前好似有新聞報過

消防都咁勤力背書

100 5秒 一係打得快 一係護心鏡

其實消防背書背到痴左線

操班每星期都要測驗，背成板紙既題目

重點係操緊已經攰到仆街，日日得2個鐘訓

我指靚仔大隻佬屎眼

係咪都要跑上去？
假設30幾樓有人暈咗跑得上去都已經焗死

搭𨋢丫大佬

可以搭 但你唔可以排除壞或者人為錯誤hold住咗部 咁你咪要逐層逐層咁上 所以話體能對消防係咁緊要

如果你行兩層樓都喘哂氣既 咁唔好話救人 你自己都有危險

我個朋友DSE5條2都無但係都出到班 勤力極都有個譜

我指讀書方面

背書唔同讀書既

我地係講明考咩，死背

岩岩好夠高咋
矮撚係咪唔應該考

165 喊

問題唔係無人考
廢就廢
又打機打到近晒視

吓？

全部紀律部隊報考人數都有上升
除左消防跌4成幾

165-168 個D可以買對厚底D既鞋, 加下鞋墊
168UP 個D基本上夠高,
秘訣係一隻手掹實個架, 個身貼到盡
另一隻手用拇/食/中指, 形成槍既形態去扣實斧頭底部

等緊面試fail信

個面之前有個自稱好盡責既消防日日24小時係個po教人做gym撩絲打，又扮大師教訓人世界好大唔好只係sp
post傾計 但又唔覺佢係其他台消防post出現

ultra boost +增高鞋墊
定普通鞋墊得

sp post 班大隻厹就算啦

著咩鞋, 鞋入面有幾厚既墊, 幾多對襪都冇人理你